# Chinese translations for fcitx5-mcbopomofo package
# Traditional Chinese translation for fcitx5-mcbopomofo.
# Copyright (C) 2022 OpenVanilla
# This file is distributed under the same license as the fcitx5-mcbopomofo package.
# Automatically generated, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: fcitx5-mcbopomofo v0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-02-19 23:01+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2022-12-28 21:39+0800\n"
"Last-Translator: Chaoting Liu <brli@chakralinux.org>\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.2.2\n"

#: src/McBopomofo.cpp:327
msgid "Cursor is between syllables {0} and {1}"
msgstr "游標在「{0}」與「{1}」之間"

#: src/McBopomofo.cpp:332
msgid "{0} syllables required"
msgstr "至少需要選取{0}個字"

#: src/McBopomofo.cpp:336
msgid "{0} syllables maximum"
msgstr "最多只能選取{0}個字"

#: src/McBopomofo.cpp:340
msgid "phrase already exists"
msgstr "詞庫已經有這個詞"

#: src/McBopomofo.cpp:344
msgid "press Enter to add the phrase"
msgstr "請按 Enter 加入自訂詞庫"

#: src/McBopomofo.cpp:350
msgid "Marked: {0}, syllables: {1}, {2}"
msgstr "選取了「{0}」，注音「{1}」：{2}"

#: src/McBopomofo.cpp:362
msgid "# Custom Phrases or Characters."
msgstr "# 手動加詞資料檔"

#: src/McBopomofo.cpp:364
msgid ""
"# See https://github.com/openvanilla/McBopomofo/wiki/使用手冊#手動加詞 for "
"usage."
msgstr ""
"# 使用方式請參考 https://github.com/openvanilla/McBopomofo/wiki/使用手冊#手動"
"加詞"

#: src/McBopomofo.cpp:366
msgid ""
"# Add your phrases and their respective Bopomofo reading below. Use hyphen "
"(\"-\")"
msgstr ""
"# 請在下方加入用戶自訂字詞。每個詞後面要有字詞的讀音。注音音節之間要用減"

#: src/McBopomofo.cpp:367
msgid "# to connect the Bopomofo syllables."
msgstr "# 號 (\"-\") 分隔。例如，以下範例加入「小麥注音」一詞："

#: src/McBopomofo.cpp:371 src/McBopomofo.cpp:390
msgid "# Any line that starts with \"#\" is treated as comment."
msgstr "# 如果任何一行以 \"#\" 開頭，該行將被當作註解忽略。"

#: src/McBopomofo.cpp:380
msgid "# Custom Excluded Phrases or Characters."
msgstr "# 手動刪詞資料檔"

#: src/McBopomofo.cpp:382
msgid ""
"# See https://github.com/openvanilla/McBopomofo/wiki/使用手冊#手動刪詞 for "
"usage."
msgstr ""
"# 使用方式請參考 https://github.com/openvanilla/McBopomofo/wiki/使用手冊#手動"
"刪詞"

#: src/McBopomofo.cpp:384
msgid ""
"# For example, the line below will prevent the phrase \"家祠\" from showing "
"up anywhere:"
msgstr ""
"# 如果將下面這行範例加入資料檔中，輸入 \"ㄐㄧㄚ ㄘˊ\" 時不會再看到「家祠」一"
"詞："

#: src/McBopomofo.cpp:388
msgid ""
"# Note that you need to use a hyphen (\"-\") between Bopomofo syllables."
msgstr "# 請注意，注音音節之間要用減號 (\"-\") 分隔。"

#: src/McBopomofo.cpp:438 src/McBopomofo.cpp:446
#, fuzzy
msgid "Half Width Punctuation"
msgstr "半形標點"

#: src/McBopomofo.cpp:439 src/McBopomofo.cpp:447 src/McBopomofo.cpp:547
msgid "Full Width Punctuation"
msgstr "全形標點"

#: src/McBopomofo.cpp:444
msgid "Punctuation"
msgstr "標點符號"

#: src/McBopomofo.cpp:448
msgid "Now using half width punctuation"
msgstr "開始使用半形標點符號"

#: src/McBopomofo.cpp:449
msgid "Now using full width punctuation"
msgstr "開始使用全形標點"

#: src/McBopomofo.cpp:466 src/McBopomofo.cpp:553
#, fuzzy
msgid "Associated Phrases - On"
msgstr "聯想詞 - 開啟"

#: src/McBopomofo.cpp:467 src/McBopomofo.cpp:554
#, fuzzy
msgid "Associated Phrases - Off"
msgstr "聯想詞 - 關閉"

#: src/McBopomofo.cpp:473
#, fuzzy
msgid "Associated Phrases"
msgstr "聯想詞"

#: src/McBopomofo.cpp:475
#, fuzzy
msgid "Associated Phrases On"
msgstr "啟用聯想詞功能"

#: src/McBopomofo.cpp:476
#, fuzzy
msgid "Associated Phrases Off"
msgstr "停用聯想詞功能"

#: src/McBopomofo.cpp:478
#, fuzzy
msgid "Now you can use Shift + Enter to insert associated phrases"
msgstr "您接下來可以使用 Shift + Enter 按鍵輸入聯想詞"

#: src/McBopomofo.cpp:480
#, fuzzy
msgid "Associated Phrases is now enabled."
msgstr "聯想詞功能已開啟"

#: src/McBopomofo.cpp:481
#, fuzzy
msgid "Associated Phrases is now disabled."
msgstr "聯想詞功能已關閉"

#: src/McBopomofo.cpp:489
msgid "Edit User Phrases"
msgstr "編輯使用者詞彙"

#: src/McBopomofo.cpp:499
msgid "Edit Excluded Phrases"
msgstr "編輯排除的詞彙"

#: src/McBopomofo.cpp:546
msgid "Half width Punctuation"
msgstr "半形標點"

#: src/McBopomofo.cpp:1378
msgid "UTF8 String Length: {0}"
msgstr "UTF8 字串長度 {0}"

#: src/McBopomofo.cpp:1381
msgid "Code Point Count: {0}"
msgstr "總字數 {0}"

#: src/McBopomofo.h:60
msgid "standard"
msgstr "標準"

#: src/McBopomofo.h:61
msgid "eten"
msgstr "倚天"

#: src/McBopomofo.h:61
msgid "hsu"
msgstr "許氏鍵盤"

#: src/McBopomofo.h:61
msgid "et26"
msgstr "倚天26鍵"

#: src/McBopomofo.h:62
msgid "hanyupinyin"
msgstr "漢語拼音"

#: src/McBopomofo.h:62
msgid "ibm"
msgstr "IBM"

#: src/McBopomofo.h:69
msgid "123456789"
msgstr ""

#: src/McBopomofo.h:70
msgid "asdfghjkl"
msgstr ""

#: src/McBopomofo.h:70
msgid "asdfzxcvb"
msgstr ""

#: src/McBopomofo.h:73
msgid "Not Set"
msgstr "尚未設置"

#: src/McBopomofo.h:74
msgid "Vertical"
msgstr "垂直選字窗"

#: src/McBopomofo.h:74
msgid "Horizontal"
msgstr "水平選字窗"

#: src/McBopomofo.h:77
msgid "before_cursor"
msgstr "游標前面（像漢音輸入法）"

#: src/McBopomofo.h:78
msgid "after_cursor"
msgstr "游標後面（像微軟新注音）"

#: src/McBopomofo.h:82
msgid "directly_output_uppercase"
msgstr "直接輸入大寫字母"

#: src/McBopomofo.h:83
msgid "put_lowercase_to_buffer"
msgstr "在輸入緩衝區中輸入小寫字母"

#: src/McBopomofo.h:89
msgid "disabled"
msgstr "無作用"

#: src/McBopomofo.h:90
msgid "output_bpmf_reading"
msgstr "輸出整個句子的注音符號"

#: src/McBopomofo.h:91
msgid "output_html_ruby_text"
msgstr "輸出加上注音標示的 HTML (Ruby Text)"

#: src/McBopomofo.h:99
msgid "Bopomofo Keyboard Layout"
msgstr "注音鍵盤配置"

#: src/McBopomofo.h:105
msgid "Candidate List Layout"
msgstr "選字窗樣式"

#: src/McBopomofo.h:110
msgid "Selection Keys"
msgstr "選字鍵"

#: src/McBopomofo.h:115
#, fuzzy
msgid "Selection Keys Count"
msgstr "選字鍵"

#: src/McBopomofo.h:120
msgid "Show Candidate Phrase"
msgstr "選字時，候選詞起算點"

#: src/McBopomofo.h:125
msgid "Move cursor after selection"
msgstr "選字後自動移動游標"

#: src/McBopomofo.h:130
msgid "Allow using J and K key to move the cursor when choosing candidates"
msgstr "允許使用 J 和 K 鍵在選字時移動游標"

#: src/McBopomofo.h:137
msgid "ESC key clears entire composing buffer"
msgstr "ESC 按鍵清除輸入緩衝區的所有內容"

#: src/McBopomofo.h:142
msgid "Allow typing in Chinese while Caps Lock is on (like MS IME)"
msgstr "在大寫鎖定時也能輸入中文（像微軟新注音）"

#: src/McBopomofo.h:147
msgid "Shift + Letter Keys"
msgstr "Shift + 字母按鍵"

#: src/McBopomofo.h:153
#, fuzzy
msgid "Shift + Enter Key triggers associated phrases"
msgstr "使用 Shift + Enter 按鍵輸入聯想詞"

#: src/McBopomofo.h:158
msgid "Control + Enter Key"
msgstr "Control + Enter 按鍵"

#: src/McBopomofo.h:163
msgid "Open User Phrase Files With"
msgstr "開啟自訂詞庫檔案要用"

#: src/McBopomofo.h:168
msgid "Add Phrase Hook Path"
msgstr "加詞腳本路徑"

#: src/McBopomofo.h:174
msgid "Run the hook script after adding a phrase"
msgstr "在加入新詞之後執行加詞腳本"

#: src/McBopomofo.h:178
msgid "Enable Half Width Punctuation"
msgstr "啟用半形標點符號"

#: src/McBopomofo.h:183
msgid "Enable Associated Phrases"
msgstr "啟用聯想詞功能"

#: src/McBopomofo.h:193
msgid "User Data"
msgstr "打開使用者資料目錄"

#: src/DictionaryService.cpp:60 src/DictionaryService.cpp:80
msgid "Character Information"
msgstr "字元資訊"

#: src/DictionaryService.cpp:105
msgid "Look up \"{0}\" in {1}"
msgstr "在{1}尋找「{0}」"

#: src/mcbopomofo.conf.in.in:3 src/mcbopomofo-addon.conf.in.in:3
msgid "McBopomofo"
msgstr "小麥注音"

#: src/mcbopomofo-plain.conf.in.in:3
msgid "PlainBopomofo"
msgstr "傳統注音"

#: src/mcbopomofo-addon.conf.in.in:4
msgid "McBopomofo Input Method For Fcitx"
msgstr "Fctix 的小麥注音輸入法"

#: org.fcitx.Fcitx5.Addon.McBopomofo.metainfo.xml.in:7
msgid "McBopomofo for Fcitx 5"
msgstr "Fctix 5 的小麥注音"

#: org.fcitx.Fcitx5.Addon.McBopomofo.metainfo.xml.in:8
msgid "A Bopomofo input method that picks phrases intelligently"
msgstr "一套智慧選字的注音輸入法"

#, fuzzy
#~ msgid "The McBopomofo Authors"
#~ msgstr "小麥注音"

#~ msgid "Open URL With"
#~ msgstr "開啟網址連結時要用"
